一人一個來自英文既廣東話

老笠 rob
拗撬 argue
發ti騰 frighten

負碌 fluke
茄哩啡 carefree

Ketchup 茄汁

波 ball

燕梳 (insurance)

不過似乎近幾代唔用（好似係）

多士Toast

杯葛 boycott

屌 diu

的士
Taxi

屌你老母 delay no more

Strawberry 士多啤梨

巴士 bus

麥樂雞 Mcnuggets

唔係廣東話來

蛇gwe scared

卡 card
士啤 spare
啤牌 pair

ln

lau ming

士多 Store

唔all light - alright

屌有無人明我講乜

咸濕

痾拔甩…

索 sharp

Ketchup係褔州話譯去英文喎

Taxi的士
Ge屎 gas

哈哈 haha

蛇gue scare
get get
check check
sir化 server
sor化 sofa
顛娜 dinner
lun柱 lunch

茄士咩 cashmere

啤牌係playing cards
一啤個啤先係pair

廣東話直接用英文唔計啦
香港話=廣東話+夾雜英文

夫佬 full house
基佬 gay

的士

捷克斯洛伐克

佛 Fuck

Cbala 士巴娜

Iwobi 義和b

Tips 貼士

dump 揼

清 ching

碌柒 Richard

丹寧 Denim

謝拉特 Gerrard

吉士 guts

買車保啲人都有時會用呢個字

咕𠱸cusion

朗尼 Rooney

係咩

7 head 柒頭

改標題做一人一個低質留言算喇

高比 kobe

畀人負評嗰堆應該唔明點解
之前有啲對聯post又係
啲人連樓主嘅例句係乜嘢形式都判斷錯

笑死

辦事不力 Benz brake

樓上咁多個竟然無人講hi 嗨

法令 flange
佛沙 Facade(但呢個係法文）

俱樂部 Club

one dog face 一狗樣

toast多士

士碌架 snooker

的士 巴士

其實唔係應該咭先係card咩？

argue
中文唔知點寫

恰西 offside
(即足球越位)

屙拔甩

nigga 克力架

Snakes on a Plane
飛機上有蛇

Dinghy "燈件"

How are you 怎麼是你
How old are you 怎麼老是你

ho ball 好波

呢個啱架點解俾人負皮
痾拔甩 = 痂blood

Lin

士巴拿 Spanner

馬卡龍macaron

笑死 siu4

貧能 panic
(呢個好似極old school)

阿凡達

茄汁好似係閩南話之類

香港 hong kong

荒蕪 formal

乜撚

啤鈴 bearing

Jordan 喬丹

唔知由幾時開始 個個都跟普通話用「卡」
信用咭 變 信用卡
生日/ 聖誕咭 變 生日 / 聖誕卡
咭片 變 卡片...
等等

Michael Jordan 米高佐敦
呢個一定係廣東話 支那仔係叫喬丹

食Q～

Lin頭 Nipple

食Q
in疏
𨋢

喱士 lace

see you once again 屎係黃色既

卡通 cartoon

碌屎 notes

屙拔甩 All Blood
唱錢 Change
拗叫 Argue

尼龍 Nylon

韓索羅 Han solo

菲林 film
仆街 poor guy
花臣 fashion
唱錢 change
(一)蚊 money
賣飛佛 my favourite
揸fit chief
(戲)飛 fare

士巴拿 spanner

哥士的= caustic soda
的士=Taxi
士的=stick
的士高= Disco
士多= store
多士= toast

屌上面班00後做乜尻
好撚煩啊

歇斯底里 = hysteria

嘩屌依個真係長知識
我真係以為係中文

有無人聽過，tea其實係外國人將潮州話、閩南話個＂茶＂字(爹）音譯出嚟…

盆栽 bonsai

睇過段片話咸濕係ham shop
唔知堅唔堅

真心求教 邊到錯

卡士 cast
摩登 modern
科文 foreman
沙展 sergeant

根據佢講 咭原本讀「吉」
係card由英文傳入先起用「卡」同「咭」

00 OO

本身想入黎學下野
點知低質到咁

燕梳球

工程嗰啲好多，因為真係西方傳入
啤令bearing
泵 pump
士撻膽 starter

見到樓上有啲留言真係好尷尬

極力子-Clutch

痴撚線 cls

咕喱 coolie

小學畢業未？

𨋢 Lift

里 = Lane

連登仔 ON9 CHAI

？

朱古力 chocolate
百力滋 Pretz

Homemade 好味
New base 撩鼻屎
I’m organs 我痾緊屎

Cologne 古龍水
Thinner 天拿水

士大夫 = staff

班戟 pancake

柯打 Order
士巴拿 Spanner
咕臣 cushion
嘩佬 Valve (調節閥部件)

咩事咁多負皮

窩利(射球） valley

拜拜 byebye

支那 china

高呼 go through

呢個係隔多層，日文拼音クラブ再配漢字「倶楽部」

士啤多莉 Spare Torrey

蚊係古錢嘅細單位「文」轉化出嚟。
fare係講緊個價，真係關事？

You’re tearing me apart Lisa!
Why are you so hysterical

國家同人名譯音個啲就收埋先啦

你應該係諗有咩國家城市同人名唔係用譯音

e.g. 冰島 檀香山 舊金山 以前既韓城

係，源自teh
反而印度都會飲奶茶，佢哋都係讀”chai”而唔係tea

冇

Ketchup 好似係倒返轉

utopia 烏托邦
hacker 黑客
title 抬頭
gestapo 蓋世太保 (though it is german)
humor 幽默
logic 邏輯
neon 霓虹

at least 要係個詞度睇到donor language 同 recipient language既關係嘛

國家人名個啲真係冇

怕死 pass

我覺得佢想講jack slow fuck

潮州話嚟

L

boycott

士啤 spare ?

肥絲大隻 big fat shit

飛屎 Face

唉 this is lihkg

Champagne 香檳

Vanilla 雲尼拿

梳打 soda
咪 Microphone
忌廉 cream

唔係支那語苦力咩

泵把 bumper

乜鳩呀

咁係咩話?

Lump sum 中文唔識打 林嬸？

Soufflé 梳乎厘
Pancake 班kick
Cheese 芝士
Vanilla雲呢嗱
Pudding 布丁

the Chinnery 千日里
一間位於文華東方嘅酒吧 以英國畫家George Chinnery命名
雖然同taxi變的士個類字有分別 但個人覺得千日里呢個名twist得幾有feel(畫家本身個譯名係錢納利) 所以分享下

the Chinnery

類似既譯法仲有:
詩歌舞街 Sycamore Street
露華濃 Revlon
快意 Fiat

颱風 typhoon

痾拔甩 All blood

露華濃暫時係覺得譯得最好

巴打 brother

LIN本身係解波, 廣東話真係有個LIN字, 利申唔識寫

孔仲尼 johnny
杜子美 jimmy
李世叫 simon

Fluke
-6

梳牙 sor ar

呢個好笑

ferragamo-飛甩雞毛

係

苦力 -> coolie -> 咕喱

drinkwater 真禾特

士多 Store
菲林 Film
孖展 Margin
筆直 Budget
維他命 Vitamin
雷達 Radar
老笠 Rob
沙律 Salad

士啤 spare

Diu 屌

波多野. BALL DOR YEH

mola 無喇

Offside 蛤西

最柒一定係巴黎世家 Balenciaga
係法國出既都算 但人地其實係西班牙野

Baleno 巴黎佬
Balenciaga 巴黎世家

地標戰 debut ⚽️

打吡 Derby

分水嶺 watershed

春袋 spring pocket

痾緊屎 Organs

買車一定會聽過燕梳牌費

早洩Joseph

踢死兔 tuxedo

極力子 clutch

阿凡達 Avatar

爆格 burgle

Once upon a time 隕石旁的天際

hamshop 阿

chop chop

shock 休克

休=sh係咩話啊

酒店 Trivago

Say扶 save

Bung 磞

好多唔知

鬼佬 gweilo

賓虛 BEN HUR

其實, 「飛」字是外來語音譯, 源自英語 “fare”
因為香港是英國的殖民地直至回歸之前, 所以香港的外來語佔了很大比重都是英文

以前早期的公共運輸, 就連售票的稽查都是老外
乘客上車就會問: fare? 即是問你付了車資沒
到了華人的社區亦如是, 於是就有pay fare這個英文, 變成了買fare, 再轉變成中文字的買「飛」
(fare…fare…fer..fei…飛?)

---
蚊嗰個可能有錯，sorry

叉燒 chance

Lump sum 林嬸

幽默 humor

幽默 humor
歇斯底里 hysteria

btw, 來自中文既英文:
scent
kowtow 叩頭

spanner 士巴拿

延文禮士道 Inverness Road

cherry 車里子

成日講....英文係咩其實

嘩佬 Valve

Cooly
苦力

落閪

余文樂 fisherman lok

Nigga 呢架

kowtow 磕头

coolie 啦

痾血…blood＂拔甩＂

些粉

民國時期改嘅 無話唔可以用 不過一定唔係廣東話

結他 guitar

Trouble 茶煲

梳 Sor
巴打 Brother
伊莉莎白 Elizabeth
維多利亞 Victoria

巴士Bus
的士taxi
可口可樂Coca Cola
吧bar

Ben Chow 賓周

留言鬥低質

Fail 肥佬
Ring 鈴
Shirt 恤衫
Kart 高卡車
Blower 寶路華

煲粥 blow job

Wu c fu 胡師傅

Full house 俘虜

Debut 地標

Tycoon 大倌

杯葛 boycott
Fing fling

motorola 無得撈喇

呢個係中文

蛇gwe 係潮州話?

萬寶路 Marlboro

Chocolate 朱古力？

Obama 奧巴馬

以前話霑叔幫手譯 有啲啱音又有意境

發現真心膠

點解咁多負皮

三個都唔知係咁黎

布甸啊～！ 蝗語真係無孔不入

Jelly 啫喱

士擔 stamp

孖展 margin

鋤大dee chokdaidee

好撚笨柒
Holland Bank Cheque

Nigga 溺架

衛生巾英文點樣講？ 政府實習醫生寫「M gun」

白色太陽槍

屌你係咪智障